# ¿Qué es la Fabricación Digital?

{% embed url="https://www.youtube.com/watch?v=0R1PWEfJsj4" %}

La fabricación digital implica materializar diseños digitales. Es una de las tecnologías más revolucionarias de nuestra época y promete cambiar numerosos ámbitos de la vida humana. Es una verdadera revolución industrial que permitirá ser más competitivo en la era 4.0. pues implica una producción a menor costo a menor tiempo que favorece a las industrias y lleva el diseño industrial a un siguiente nivel. Estas tecnologías comenzaron usándose de modo industrial, pero con la reducción de tamaños y costos ya están en muchos hogares.

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (79).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

El boom de la fabricación digital inicia en los 80 impulsado por la necesidad de reducir costos y desarrollar una tecnología accesible y avanzada. Hoy en día podemos detectar tres tipos de métodos para la fabricación digital:  fabricación por adición, fabricación por sustracción y manipulación robótica de cualquier tipo.

Los métodos son soportados por el diseño en ordenadores a través de softwares especializados como los CAD –Computer-Aided Design, usados para elaborar el diseño geométrico del objeto que pueden ser  modelos en 2D o 3D.

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (11).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
